Kagelwit ist wohl der bekannteste Mönch des Zisterzienser-Ordens vom Kloster Lehnin in Potsdam Mittelmark, zu dessen Besitzungen lange Zeit unser Weinberg in Phöben gehörte.

Noch vor Zeiten Albrecht des Bären und der Gründung Berlins waren hier die Zisterziender, aus Burgund stammend, aktiv, legten Sümpfe trocken und begannen mit dem Obst- und Gartenbau, für dessen hohe Qualität die Gegend um Werder noch heute bekannt ist.